

Question 01 : 


ERREUR: valeur trop longue pour le type character(13)

Question 02 : 



INSERT INTO tEtu (pk_numSecu, k_numEtu, nom, prenom)
VALUES ('1802675111066', 'A00936098X', NULL, 'Pierre');

ERREUR: une valeur NULL viole la contrainte NOT NULL de la colonne « nom » DETAIL: La ligne en échec contient (1802675111066, A00936098X, null, Pierre)

Question 03 : 

1)


ERREUR: la valeur d'une clé dupliquée rompt la contrainte unique « tetu_pkey » DETAIL: La clé « (pk_numsecu)=(1800675001066) » existe déjà.

interpretation : le numéro du la pk_numSecu primary key doit etre unique et ne change pas 

2)

ERREUR: la valeur d'une clé dupliquée rompt la contrainte unique « tetu_k_numetu_key » DETAIL: La clé « (k_numetu)=(XGB67668) » existe déjà.

interpretation : le numéro k_numEtu on a imposé par la commande UNIQue dans il ne peut pas etre dupliqué

3)

interpretation : aucun problème de contrainte

4)


interpretation : seléctionne tout le tableau

5)

interpretation : on peut rajouter les noms 'Duchemin' et 'Aline' parceque il n'y a pas une contrainte unique 

